傳三星助華為避美國制裁：代工生產純用歐日設備，華為讓出手機市場份額

在新經濟股發光發亮之際，全球科技戰持續！市傳中國電訊設備及智能手機製造商華為，正與全球晶圓代工市佔率排第二的南韓三星電子，商討以手機市場份額去換取三星為其供應晶片。

代工生產純用歐日設備

現時美國政府透過收緊使用美國設備的半導體公司的出口管制，以限制華為取得晶片，市場公認當局針對的就是全球晶片製造技術最先進的台積電，事關華為自家研發的流動基站晶片及手機系統晶片，分別要用到七納米和更先進的五納米製程，現時主要靠台積電替華為把所需晶片製造出來。

台積電稱霸全球晶片代工市場的重要原因是該公司僅做代工和研發工藝，不會設計任何晶片和電子產品跟客戶競爭，這與其「死對頭」三星又製造晶片、又賣手機、又建５Ｇ設備完全不同。

然而，鑑於台積電恐難逃美國的緊箍咒，外電引述消息報道，華為正向競爭對手之一的三星求救，透過割讓手機市場份額，換取同樣能製造七納米製程晶片的三星為其生產晶片，而三星亦據報已建立一條純用歐洲和日本設備的小型七納米生產線。華為的盤算是雖然去年其５Ｇ手機市場份額力壓三星雄踞全球第一，惟通訊設備才是更大的盈利來源，這與三星相反。

日媒早前報道，華為現時坐擁的美國知名半導體廠商尖端產品的庫存，足夠其用一年半至兩年，以維持通訊設備及伺服器兩項主力業務的出貨。

即係最後三星想收購埋華為

中國人一直都係無信用, 詭詐
最終受害既, 一定會係韓國仔

一萬個同意
但三星最終想要佢5G同6G技術

讓?
華為執笠，仲讓乜?

點割讓手機市場份額?
D人唔買屎為, 一定就會買三叔?

不如打死華為食撚埋佢果份好過咁樣偷偷摸摸

韓仔都係等比人陰

呢個世界有純歐日設備？有，但係全部都有美國patent.

上次三星少主去一轉西安話擴充已被人拉左，我諗佢敢做成間會執咗

乜野叫割讓手機份額？
實際可以點做？

三叔唔驚比美國制裁？

賣唔出叫讓出市場份額
比人飛叫讓出男女朋友
其實執笠先係讓出全部市場份額

個問題係佢「讓」撚完個market share點樣可以確定samsung可以接收返？根撚本篇報導就戇鳩鳩

咁點解唔迫死華為，咁咪可以囉左佢地盤囉？

三星想曲線拖死華為？

國企/戰略企業黎
點會被人收

可能退出某啲地方嘅市場

Samsung點會咁傻仔為支那得罪全世界
btw,屎為睇嚟真係無晒計,間間都唔做佢生意

歐日設備部光刻機已經係美國技術，韓國又想與虎謀皮，不過三星已經係大陸無廠，有咩事想切割都容易好多

食屎啦三星

利申訂左罪大xperia 1 mark2

ON9三叔，遲早俾屎為食撚埋

借屍還魂

點確定三星會接收曬 個deal奇奇怪怪
三星有能力就唔會支國市場萎縮得咁緊要
無華為好大機會流去oppo vivo 屌米度

語言偽述

點讓你執柒左 佢食晒個市場

實暪到美國啦

佢自己都識整5G,6G啦，駛靠華為咩
華為真係得個＂平＂字，冇一樣野好過人
兩間公司合作唯一原因係三星想拎返手機市佔
但我覺得三星唔係咁戇鳩既，賣左晶片俾隻唔講信用既賊，點會讓返手機市場俾你？ 同埋可以點讓？ 華為唔再出手機？

制裁埋三叔，有請...

呢d濕鳩語言偽述呃鳩d討論區入邊個d不求甚解嘅盲毛就得，堂堂一間跨國企業有冇可能俾佢呃到
作都作個合理d嘅條件啦，侮辱讀者智商

有可能美國背後搞局
要中共放棄華為，解除對自己科技上威脅

光刻機好似係荷蘭

6G我唔敢講兩間技術差幾遠
但如果你論5G技術，華為一定好多三星唔知幾多倍，我唔係討論佢係咪自主研發
但事實華為有國家資源去support佢研究，加上佢早行幾年
三星基本冇研究過5G技術

咪撚放生佢呀

三星自己有5G
唔好比中國洗腦, 以為5G係華為天下唯一

分份額俾samsung? 咁既大話都有人信？有人買有人用先得ga? Samsung 唔會咁蠢咁都信啊

點會唔驚
咪又係支那自己放風煲埋d無米粥
單單係讓市佔同用歐日設備避美國制栽都fail啦
跟本用咩設備生產多多小小都會牽涉到美國技術
連中芯呢d支企都避唔到啦

你指華為早行幾年係指研究定點？
我只係知南韓係世界第一個國家做到全國5G普及使用
而國內最大果2間電訊商都係用三星貨
三星亦有出貨俾美國幾間主要電訊商
如果技術差咁遠，以上既事都辦唔到啦
世界上個個國家買華為貨都係因為＂平＂
唔講三星，買Motorola,Nokia設備唔好？ 就係因為北歐貨貴姐

三星完全冇需要為左得到華為既所謂5G技術走去賣返晶片俾佢地養大對方

三叔呢幾年投資左好多錢去搞自己既5g同基建啦
埋d10堆再加屎為收皮佢可以直接搶到一大舊餅

Sorry，上面係想講Ericsson，唔係Motorola

唔係完全做唔到嘅，上一年賣到一百萬部，今年出貨量特登生產五十萬部，理論上market share會少咗，但係少咗嘅market share可唔可以畀shamesung 食晒又係另一個問題

支那Note 7 玩殘三叔一次唔夠

今次重要水 三叔多一次

對
華為一死，三星想要咩有咩
手機基本得Apple一個大對手
5G/6G做得平過北歐貨，好多國家都會用佢地

黨要叫你買邊隻牌子手機就要買邊度牌子手機

佢真係唔驚累到三叔無得用Android

但係三星個技術，行唔到出世界
價錢係一個主因，同埋如果可以吞左華為
對住佢起站依類基建成本都減少

用常識諗下都知對三叔豪無好處

師兄點會無研究5g技術呀
平昌冬奧個時已經開始拎岀來showoff啦

重要三叔神早搬離緊支那

除非支那咁把炮 叫 北泡武力威脅合作

但到時南泡好大機會只會愈走愈遠

武力威脅美軍係付近 一個鐘打完 北泡

冇研究過既話，SK電訊和KT Corp又唔係用華為，咁佢地個5G係邊度黎

延伸閱讀：

直接制裁埋泡菜國啦

有研究
但投放資源夠唔夠華為多
成熟程度邊間好?
佢可以做到咁平就係有國家隊撐
依家我見歐美都係擇華為同愛立信
定三星有同愛立信個d合作?

信？聽仆街啦
咪天真三星
一陣叫金與正將你收歸國有

又係藍絲文章散播無力感，不推文

同意
死哂d支那畜
東亞個市場咪就係你玩哂

隨時比人食返轉頭都似

點會行唔到岀世界？
上年市佔先啱啱衝破雙位數啵美日都有電訊商用佢設備
係屎為被制栽下d分析師都估三星個2025搶佔20%市佔既目標會提早達成
價錢夾死層為咪會有優勢囉
食屎為係會慳左成本呀不過會引伸另一個安全問題
同埋之前睇d報導講屎為難甩除左平另一個原因係佢本身整到兼容性好低你想轉會好多舊設備都要換咪
比你食左都好多野要大執
歸隊美國真係join到g7變g10同美日加強合作無論係日後技術發展定市佔既利益都遠大於索屎為

三星搞左無十年都8 9年啦
Verizon AT&T Sprint kddi都有用三星
價錢優勢？前提係屎為仲岀到貨先講啦
除非係美國鬆手唔係屎為用哂d庫存後無話起基站呀連維修保養都有問題

今時今日仲信支那
祝三星早日俾人食埋

你覺得奶共嘅商家佬會想慳錢咩？
佢哋嫌送得唔夠多咋

個報導有幾多係純粹敘述資料？有幾多係寫文果個幻想？

制裁三星吧~

華為用唔到google play 本身都會慢慢收皮

三叔D eUV光刻機唔駛諗嚕

股東邊個

期待支那華為做到出灑面話 支那人民只可以買邊隻牌子手機先可以用應用程式

五毛真好笑，吹到支為好撚勁
佢RAM ROM隨時都要同三星或其他韓國廠買，三星又有自己既優質CPU，大把技術

你華為死左真情係少左個對手，增加壟斷本錢添啦
人哋用支為貪你有補貼，所以夠平，唔係貪你有技術呀

仲比你把撚,睇撚住你執食埋你個份未得,搞咁撚多野!

和你「提」MPF
[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

【梁美芬專欄】由政府中央管理強積金

三星好似有7成股份係美國公司持有

支那牌子手機最後未又係死死地氣用番中芯 麒麟

之後自己圍爐用番 鴻蒙OS 在牆內用特別設計過既apps

不過國安法在港實施之後，港豬都係咁既命運

華為因為係軍工底，所以佢發展5/6G係唔需要睇商業方面嘅限制

資源係外掛式，所以你買佢個殼甚至現有投術係無大作用

市傳

韓國朋友，你哋唔好輸